\section{Game of Life}
\lhard


	
\begin{lstlisting}
// Game of Life

int resolution = 5;
int size = 200;
int genCounter = 0;

// zwei Boards, welche sich gegenseitig immer wieder überschreiben
boolean[][] board1 = new boolean[size][size];
boolean[][] board2 = new boolean[size][size];


void setup() {
	size(1000, 1000); // resolution * size
	noStroke();
	frameRate(32);
	
	// das erste Board einmal mit zufälligen Werten füllen
	for (int i = 0; i < size; i++) {
		for (int j = 0; j < size; j++) {
			board1[i][j] = random(1) >= 0.5;
		}
	}
}

void draw() {
	if (genCounter % 2 == 0) { // beim ersten Durchlauf, und sonst jeder zweite
		drawBoard(board1);
		nextGen(board1, board2);
	} else { // ab dem zweiten Durchlauf, jeder zweite
		drawBoard(board2);
		nextGen(board2, board1);
	}
	drawText();
	genCounter ++;
}

void drawText() {
	fill(120, 120, 120);
	rect(width / 2 - 60, 5, 120, 60);
	textSize(45); 
	textAlign(CENTER);
	fill(0);
	text(genCounter, width / 2, 50);
}

// Visualisierung des Boards
void drawBoard(boolean[][] board) {
	for (int i = 0; i < size; i++) {
		for (int j = 0; j < size; j++) {
			if (board[i][j]) fill(0); // anhand des boolean wird entschieden welche Farbe verwendet wird, true = schwarz
			else fill(255);
			rect(i * resolution, j * resolution, resolution, resolution);
		}
	}
}
\end{lstlisting}

\pagebreak
	
\begin{lstlisting}
// das neue Brett wird beladen anhand der Daten aus dem alten Brett
void nextGen(boolean[][] boardOld, boolean[][] boardNew) {
	for (int i = 0; i < size; i++) {
		for (int j = 0; j < size; j++) {
			if (boardOld[i][j] && (neighbours(boardOld, i, j) == 2 || neighbours(boardOld, i, j) == 3)) boardNew[i][j] = true; // lebendig && 2 || 3 -> true
			else if (neighbours(boardOld, i, j) == 3) boardNew[i][j] = true; // tod && 3 -> true
			else boardNew[i][j] = false;
		}
	}
}

// Berechnung der Anzahl an Nachbarn um die Regeln des Game of Life anzuwenden
// um einen IndexOutOfBounds zu vermeiden prüfen wir zuerst ob die werte zwischen 0 und size liegen
// continue wird verwendet um direkt in den nächsten for-Durchlauf zu gehen
int neighbours(boolean[][] board, int i, int j) {
	int counter = 0; 
	for (int a = -1; a < 2; a++) {
		if (!(i + a < size && i + a >= 0)) continue; 
		for (int b = -1; b < 2; b++) {
			if (!(j + b < size && j + b >= 0)) continue;
			if (board[i + a][j + b] && !(a == 0 && b == 0)) counter++;
		}
	}
	return counter;
}
\end{lstlisting}

